# 09. 쌍(pair)으로 자료를 관리하는 Map 인터페이스를 구현한 클래스와 그 활용

## HashMap 클래스 활용하기

- Map 인터페이스를 구현한 클래스와

- 가장 많이 사용되는 Map 인터페이스 기반 클래스

- key - value를 쌍으로 관리하는 메서드를 구현함

- 검색을 위한 자료구조

- key를 이용하여 값을 저정하고 key를 이용하여 값을 꺼내오는 방식 - hash 알고리즘으로 구현 됨

- key가 되는 객체는 중복될 수 없고 객체의 유일성을 비교를 위한 equals()와 hashCode() 메서드를 구현해야 함

// Member.java 는 기존과 동일


MemberHashMap.java
```
public class MemberHashMap {

	private HashMap<Integer, Member> hashMap;
	
	public MemberHashMap()
	{
		hashMap = new HashMap<Integer, Member>();
	}
	
	public void addMember(Member member){
		
		hashMap.put(member.getMemberId(), member);
		
	}
	
	public boolean removeMember(int memberId){
		
		if(hashMap.containsKey(memberId)){
			hashMap.remove(memberId);
			return true;
		}
		
		System.out.println(memberId + "가 존재하지 않습니다");
		return false;
	}
	
	public void showAllMember(){
		Iterator<Integer> ir = hashMap.keySet().iterator();
		while (ir.hasNext()){
			int key = ir.next();
			Member member = hashMap.get(key);
			System.out.println(member);
		}	
		System.out.println();
	}
}
```

MemberHashMapTest.java
```
public class MemberHashMapTest {

	public static void main(String[] args) {

		MemberHashMap memberHashMap = new MemberHashMap();
		
		
		Member memberLee = new Member(1001, "이순신");
		Member memberKim = new Member(1002, "김유신");
		Member memberKang = new Member(1003, "강감찬");
		Member memberHong = new Member(1004, "홍길동");
		
		memberHashMap.addMember(memberLee);
		memberHashMap.addMember(memberKim);
		memberHashMap.addMember(memberKang);
		memberHashMap.addMember(memberHong);
		
		memberHashMap.showAllMember();
		
		memberHashMap.removeMember(1004);
		memberHashMap.showAllMember();
	}
}
```

## TreeMap 클래스

- Map 인터페이스를 구현한 클래스이고 key에 대한 정렬을 구현할 수 있음

- key가 되는 클래스에 Comparable이나 Comparator인터페이스를 구현함으로써 key-value 쌍의 자료를 key값 기준으로 정렬하여 관리 할 수 있음
